[DorsetCresentGarden_FicusMicrocarpa_KC1.jpg](https://zh.wikipedia.org/wiki/File:DorsetCresentGarden_FicusMicrocarpa_KC1.jpg "fig:DorsetCresentGarden_FicusMicrocarpa_KC1.jpg")
**多實街**（），是位於[香港](../Page/香港.md "wikilink")[九龍](../Page/九龍.md "wikilink")[九龍塘的一條街道](../Page/九龍塘.md "wikilink")，名稱來自[英國的](../Page/英國.md "wikilink")[多實郡](../Page/多塞特郡.md "wikilink")。

多實街東接[窩打老道](../Page/窩打老道.md "wikilink")，西接[德雲道](../Page/德雲道.md "wikilink")。多實街有一孤形道前往德雲道。車輛早年不能由窩打老道(北行)直接右轉入[聯合道](../Page/聯合道.md "wikilink")，需要左轉入多實街，再經德雲道到[歌和老街](../Page/歌和老街.md "wikilink")，再經窩打老道南行前往[聯合道](../Page/聯合道.md "wikilink")，但現在已改為可以由窩打老道(北行)直接右轉入[聯合道](../Page/聯合道.md "wikilink")。多實街的英文（Dorset
Crescent）的 **Crescent**
是彎[月形街道的意思](../Page/月.md "wikilink")，意指多實街是一條弧形街道。

## 多實街花園

多實街及德雲道中間有一「多實街花園」，花園中的[細葉榕遮著多實街直路及弧形路的大半](../Page/細葉榕.md "wikilink")，被稱為「九龍城區樹王」，在[康文署古樹編號KC](../Page/康文署.md "wikilink")1。在該公園近弧形道心有一[巴士站](../Page/巴士站.md "wikilink")。目前多實街可說是交通要道，繁忙時間很多車輛駛過。

## 沿途景點

  - [中國神學研究院](../Page/中國神學研究院.md "wikilink")

## 連接道路

  - [窩打老道](../Page/窩打老道.md "wikilink")
  - [德雲道](../Page/德雲道.md "wikilink")

[Category:九龍塘街道](../Category/九龍塘街道.md "wikilink")